%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper,margin=0.9cm]{geometry}

\usepackage{1920-pablo-listings}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  Algorithmique

  {\large
    \textsc{Racines d'un trinôme}
  }

  ------------------
\end{center}

Lancer le programme \texttt{Thonny}.

\section{Lecture et Affichage}

\begin{lstlisting}[language=python,frame=single]
a = float(input("a = ? "))
b = float(input("b = ? "))

print("a")
print(a)
print("b")
print(b)
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
  \item Recopier le programme suivant, et l'enregistrer.
  \item Exécuter le programme (menu \texttt{Exécuter}).
  \item Que fait ce programme ? Quelle est la différence entre \texttt{print(a)} et \texttt{print("a")} ?
\end{enumerate}

\section{Affectation}

\begin{lstlisting}[language=python,frame=single]
a = float(input("a = ? "))
b = float(input("b = ? "))

m = (a+b)/2
print(m)
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
  \item Dans un nouveau programme, recopier le programme suivant, et l'enregistrer.
  \item Que fait-il ?
  \item Écrire un programme qui lit trois nombres, et qui affiche la moyenne de ces trois nombres.
\end{enumerate}

\section{Conditionnelle}

\begin{enumerate}
  \item Recopier et exécuter le programme ci-dessous.
  \item Que fait-il ? À quoi sert le \texttt{if} ?
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=python,frame=single]
a = float(input("a = ? "))
if a > 0:
  print("a est positif")
elif a = = 0:
  print("a est nul")
else:
  print("a est negatif")
\end{lstlisting}

\section{Racines d'un trinôme}

Écrire un programme qui lit les trois paramètres $a$, $b$, et $c$ d'un trinôme, et affiche le nombre et la valeur (approchée) des racines de ce trinôme.

Notes
\begin{itemize}
  \item Au début de votre programme, écrivez la ligne \texttt{from math import sqrt}.
  \item La puissance se note \texttt{**} (par exemple : $5^2$ se note \texttt{5**2}), et la racine carrée se note \texttt{sqrt} (par exemple, $\sqrt{5}$ se note \texttt{sqrt(5)}).
\end{itemize}

\section{Pour aller plus loin}

Exécuter votre programme avec $a=0$, $b=4$, $c=-7$ ; un bug devrait apparaître.

\begin{enumerate}
\item Quelle est la cause de ce bug ?
\item Corriger votre programme.
\end{enumerate}

\end{document}
